\begin{center}
\index{Brev från kolonien}
\subsection*{\large{Brev från kolonien}}
\end{center}

Hejsan morsan, hejsan stabben.\\
Här är brev från älsklingsgrabben.\\
Vi har kul på kolonien.\\
Vi bor tjugoåtta gangstergrabbar i en... \\

...stor barack med massa sängar.\\
Kan ni skicka mera pengar?\\
För det vore en god gärning.\\
Jag har spelat bort vartenda dugg på tärning. \\

Här är roligt vill jag lova,\\
fastän lite svårt att sova.\\
Killen som har sängen över mig,\\
han vaknar inte han när han behöver, nej. \\

Jag har tappat två framtänder\\
för jag skulle gå på händer\\
när vi lattjade charader,\\
så när morsan nu får se mig får hon spader. \\

Uti skogen finns baciller\\
men min kompis han har piller\\
som han köpt utav en ful typ\\
och om man äter dom blir man en jättekul typ. 


Jag är inte rädd för spöken\\
och min kompis, han har kröken\\
som han gjort utav potatis\\
och den säljer han i baracken nästan gratis. \\

Våran fröken är försvunnen.\\
Hon har dränkt sig uti brunnen\\
för en morgon blev hon galen\\
för vi släppte ut en huggorm i matsalen. \\

Föreståndar'n han har farit.\\
Han blir aldrig vad han varit\\
för polisen kom och tog hand\\
om honom för en vecka när vi lekte skogsbrand. \\

Uti skogen finns det rådjur.\\
I baracken finns det smådjur\\
och min bäste kompis Tage\\
han har en liten fickkniv inuti sin mage. \\

Honom ska dom operera.\\
Ja, nu vet jag inget mera.\\
Kram och kyss och hjärtligt tack sen\\
men nu ska vi ut och bränna grannbaracken.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{C. Vreeswijk}}
\end{flushright}